Обработчик события - эта функция, которая выполняется, когда произошло какое-то  событие(click, mouseover и т.п.). 

Есть элемент, с ним произошло событие, если для этого элемента есть обработчик события - то выполнится ряд инструкций, если обработчика события нет - нечего не произойдет.